# Как добавить человека

Общий алгоритм добавления зависит от того, что хочется сделать.
- Если не нужно заполнять всю информацию о человеке и нужно только завести `id` и имя для него. [link](#user-content-быстрое-добавление-человека).
- Если нужно завести полноценную страницу со всей информацией о человеке. [link](#user-content-полное-добавление-человека-и-страницы-с-ним).

**В любом случае нужно после добавления человека завести информацию о нем в [документ](./docs/people_list.md).**
Это необходимо для дальнейшего простого редактирования сайта и поиска информации о людях.
Для автоматического обновления списка нужно:
1. Зайти в папку `scripts`.
2. Запустить скрипт `update_docs_ids.py`

## Быстрое добавление человека.

В таком сценарии достаточно записать информацию о человеке(`id` и имя с фамилией) в файл `content/missing_people_ids.csv`.
Далее везде в сайте можно будет использовать это `id`. Но на человека и на страницу с ним не будет формироваться ссылка.
Но зато начнет везде корректно отображаться имя и фамилия.

## Полное добавление человека и страницы с ним.

Чтобы добавить нового человека нужно создать новый файл в папке `./content/people`.
Люди сортируются по полю `PersonOrder` служебной информации `.md`-файла с человеком.
Сначала располагаются люди с более маленьким значением этого поля.

В `.md`-файле информация о каждом человеке начинается со служебной информации:
```
Active: yes
Category: people
PersonType: staff
Id: name_surname
Name: Name
Surname: Surname
PublicationsPossibleNames: Имя
PublicationsPossibleSurnames: Фамилия
ParseNewPublications: yes
LabGroups: lab_group_id
PersonOrder: 0
Position: Researcher
Email: name.surname@graphics.cs.msu.ru
IstinaPage: 
GoogleScholarPage: 
Photo: images/people/name_surname.jpg
ResearchInterests: Interest1, Interest2, Interest3
Projects: project_id_1, project_id_2, project_id_3
SelectedPublications: publication_id_1, publication_id_2, publication_id_3
```

- Поле `Active` указывает на то, является ли файл с человеком активным. Возможные значения `yes` и `no`. Если значение `no`, то html-страница с человеком генерироваться не будет.
- Поле `Category` у людей **всегда** содержит значение `people`. Оно указывает сайту на то, что в этом файле содержится информация о человеке.
- Поле `PersonType` содержит категорию человека. Возможные категории:
    * `staff` - работник лаборатории
    * `phd` - студент аспирантуры
    * `masters` - студент магистратуры
    * `bachelor` - студент бакалавриата
    * `alumni` - бывшие работники/студенты лаборатории
- Поле `Id` содержит уникальный идентификатор человека. Обычно это `имя_фамилия` на английском.
- Поле `Name` содержит отображаемое имя человека.
- Поле `Surname` содержит отображаемую фамилию человека.
- Поле `PublicationsPossibleNames` содержит возможные другие через запятую (отличные от `Name`) написания имени человека в публикациях (необходимо для их автоматического парсинга). По смыслу содержит хотя бы русское написание имени.
- Поле `PublicationsPossibleSurnames` содержит возможные другие через запятую (отличные от `Surname`) написания фамилии человека в публикациях (необходимо для их автоматического парсинга).  По смыслу содержит хотя бы русское написание фамилии.
- Поле `ParseNewPublications` содержит либо `yes`, либо `no` и определяет, будет ли скрипт для автоматического парсинга Истины пытаться парсить информацию об этом человеке.
- Поле `LabGroups` содержит через запятую `id` групп лаборатории, в которых состоит человек. Влияет на парсинг публикаций из истины и на то, к каким группам будут прикрепляться новые публикации. Возможные значения:
    * `cv_group`
    * `video_group`
    * `computer_graphics_group`
    * `biomedical_group`
- Поле `PersonOrder` номер, по порядку которого будет располагаться человек на страничке. Чем меньше номер, тем раньше будет человек.
- Поле `Position` содержит название должности, которую занимает человек в лаборатории.
- Поле `Email` сожержит электронный адрес, по которому можно связаться с человеком. Может быть пустым.
- Поле `IstinaPage` сожержит ссылку на страницу в [ИСТИНЕ](https://istina.msu.ru/) человека. Может быть пустым.
- Поле `GoogleScholarPage` сожержит на страницу в [Google Scholar](https://scholar.google.com/) человека. Может быть пустым.
- Поле `Photo` сожержит путь до фото человека. Фото должно располагаться в папке `./content/images/people`.
- Поле `ResearchInterests` содержит списом через запятую исследовательские интересы человека.
- Поле `Projects` содержит списом через запятую идентификаторы проектов, в которых участвовал человек. Вообще, возможные id проектов должны быть перечислены в [документе](./docs/projects_list.md).
- Поле `SelectedPublications` содержит списом через запятую идентификаторы избранных статей человека. Может отсутствовать, тогда будут браться `5` последних публикаций человека. Идентификаторы публикаций можно найти в файле `./content/publications/publications_info.json` в поле `"id"` интересующей публикации.

Далее содержится контент и содержание информации о человеке.

После создания `.md`-файла о человеке, для обновления публикаций (чтобы существующие публикации привязались к человеку) нужно, чтобы в файле `./content/publications/publications_info.json` были правильно поставлены `id` этого человека. Это можно сделать автоматически, зайдя в папку `./scripts` и запустив скрипт `parse_istina_script.py`. Подробнее про него [тут](./docs/update_publications.md).
